網絡戰唔好淨係停留喺「鬥多like」級數

今日足球球星奧斯爾ig貼咗支持東突的post，引來大批大陸人ig批鬥。
部份連登仔諗到嘅只係用大陸人喺ig鬥鬧、刷comments。

首先大陸有14億人，你用「鬥人多」的方式去戰鬥本身已經處於劣勢。
更何況ig幾萬個comments根本無人會睇，你以為自己花全日喺ig留言就係聲援緊奧斯爾，但奧斯爾根本唔會逐個comments睇。你需要做嘅係將依件事擴散，將大陸人的極端言論翻譯做英文喺Twitter、ig廣傳。

好多連登仔對網絡戰仍然停留喺「鬥多like」「鬥投票」的階段。
例如藍絲Facebook page同傳媒成日搞投票，依種垃圾投票的結果從來都無人關注。
但有啲連登仔次次都好認真咁號召幾千人去投，又誇大重要性。
例如下面依兩個post：
連登仔連網戰都輸，醜唔醜

[大件事！！！] 有樣野輸緊！！！入黎幫幫手！！！

與其鬥投票，不如將啲時間擺喺其他有用的地方。

好多連登仔亦都好驚五毛成功喺Facebook、YouTube、ig用comments帶風向。
我見過唔少post呼籲手足喺Facebook、YouTube、ig like自己人的comments。
但係我想講，留言根本無咩人睇，亦都唔會輕易令人改變立場。
你與其不斷留言，不如出多幾個post。出一個post比留言有用1000倍。
你有時間同大陸人喺YouTube鬥多comments，不如將啲時間用嚟製作多一條影片。
你有時間同大陸人喺ig鬥多comments，不如ig share幾張靚嘅英文文宣，善用hashtag比多啲人睇到。

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

唔該推行動post

如果想學下點樣玩網絡戰，不如睇下依個post。

鍵盤戰士唔應該停留喺低成本抗爭

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

幫推

推

Pin

最近有個comment真係令我好深刻印象。
我叫巴打唔好理藍絲page啲垃圾投票，跟住有巴打覆我「如果連簡單投票都輸，做咩鍵盤戰士」

依種諗法根本係常見謬誤。你捉過棋都知道唔係只進不退。
打仗都唔一定要每一場大小戰役都贏哂。
我們需要嘅係贏重要、有關鍵性的戰役。好minor、完全無重要性的地方可以放棄，將兵力放喺真正重要的地方。

好似田忌賽馬咁，你依種諗法就好似田忌堅持三場都要贏哂，唔接受孫臏輸一場贏兩場的提議。
你咁鍾意投票，不如你自己又舉辦一堆投票，你咪做到大勝的效果囉。

一直我都係咁諗 好人好者 有咩人會無啦啦睇經濟日報 有咩人會係yahoo同支那人討論政治

up

有啲手足可能覺得自己無乜技能。
唔識拍片，唔識整文宣，唔識英文，唔識寫文章，又無電腦技能，淨係識like同share。

首先唔識你可以學，香港人喺人數上已經處於劣勢，你要升級解鎖更高級嘅兵種先贏到。其他巴打有唔同嘅戰線都有提供教學，得閒應該揀樣嘢嚟學下。

又或者你嘅戰場唔一定係網絡世界，你有體能又承擔到風險可以考慮勇武，無體能可以整連儂牆。

如果咩都做唔到，你不如去返工然後捐錢比義士或者幫襯黃店。咁樣仲有用過你喺ig同大陸人互鬧。

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

聽日有社福集會阿！